各位IT人 , 怕唔怕話比人知自己職業係做It?

本身做web developer
但當你d親戚朋友知我做寫網頁

就即刻比部不名機器要你維修
佢部電話中毒，要我幫佢清毒

仲久唔久whatsapp 我問it問題
例：-連左wifi但上唔到網
-我幫佢個仔裝哂adobe 開心版
-教佢用Excel
-朋友做presentation,但電腦連唔到投影機都打黎問我

大家有冇試過，朋友仲可以唔理佢，但親戚真係好難應付

Programmer +1

認真excel 好勁亦都好難用

同樣變為工具人

我話做文員only

問Program還可以
但行電既野都問你就真係........

唔怕 但問起會扮咩都唔識

直接講自己唔係嗰瓣
跟住求其講啲專業Terms出嚟嚇窒佢
咁佢就會知再問就柒

我同親戚朋友講我寫術數程式
就即刻不記名八字要我幫佢睇
有嘜唔老泥重叫我起支卦教佢點化解
重有就係樓主講果啲野，電腦電話有咩問題都叫我攪，真係

利申：9up

hea 答咪算
easy come easy go

明白樓主心情
我試過明明做IT都厄人話做地盤

IT Management

當年仲未轉行仲做緊3D動畫果時，都有親戚打黎叫我幫佢砌機

多數話自己做文職
講IT咪盞比人笑番工玩電腦宅撚

咩叫版權
你辛辛苦苦寫嘅web 我一野唔出聲偷咗佢 你會覺得點

sor, 我打漏左個“叫”字, 叫我幫佢個仔裝哂adobe 開心版
我當然已讀不回

話忙緊，拖下拖下唔撚理

明智決定 下次我都話轉行降呢做左文員

同佢講你用 linux

試過啦
比人問你返工係唔係乜都唔洗做有糧出
我答 我真係唔識，我返工唔係做呢d

感謝建議

梳

親戚幫冇乜所謂，朋友問得多真係會煩

如果噤都唔識推,你點做it

咁搞笑
我都有玩過d算命apps
寫果個都要有返咁上下八字算命果方面知識，同埋應該幾難寫

不過我覺得親戚朋友叫你做野都係想拎著數搵笨7，就算你呢次肯幫佢占卦算命，佢唔會多謝你，只會日後係咁問你同樣問題搵你笨7

親戚啫
反面is ok
反正大家人生冇交集點
唔好煩到自己就冇問題

我直接話自己係IT狗

直接話自己做ibank

同人講dup code
有乜好驚

excel兩個唔同層次
寫function同VBA (sheet button, 快捷鍵, user form)
後者根本係寫program一撚樣

做文員/看更包無奇怪煩惱

班友鬼知咩叫dup code咩
見你用電腦做野就覺得你同有關電腦或手機既野你都精通

細電grad+做IT狗
有個電字都關我事

所以，少講少錯

唔怕 只係怕煩解釋果下

唔好話做，讀緊cs d親戚都係咁叫我整電腦電話

#metoo

讀U嗰陣已經打定底，話我讀數嘅
電腦有咩壞呀上唔倒網呀嗰啲唔關我事

喺得表弟妹間唔中問吓功課

再三強調呢d野要搵n展仔

我老母叫我整冷氣嗰下真係冇嘢好講

我會答呢D 嘢平時揾十卜仔做 關我撚事嫁喎

最癲係叫你免費幫佢整網頁/ apps

話唔識
就話 下 你唔係讀果啲咩
你讀bba 我問你環球市場動態你都答唔撚到啦

我話我做Microsoft

有d會肯比錢
但筆直係幾舊水

幾舊水不如唔好俾

VBA太慢

如果整大型program/script咁想唔慢都幾難啦
細program就得

我從來唔整 就冇搵我啦

3個幾月，老闆唔想交錢俾apple dev，而又想多人用，又無請ui designer，一味靠自己網上自學黎設計

呢個真心痴線

咪就喺樓主呢種人有份影衰it囉
你會唔會見d人 够膽叫會計醫生律師親戚免費幫手吖？
你都唔重視自己嘅專業知識 又點叫人重視你啊？
專